澳媒:美國五角大樓豪洗40多億美元散佈中國威脅論

With dozens of US military bases encircling China with a "giant noose," and America's historic nuclear presence in the Pacific region, a war between the greatest military power and the world's second largest economy "is no longer unthinkable," journalist John Pilger says.

In his documentary, 'The Coming War on China,' which is being aired on RT's documentary channel RTD this weekend, the multi-award winning journalist and filmmaker claims he aims "to break the silence." Pilger sets out several remarkable historic facts which bear testament to America's "sabre-rattling" in the Asia Pacific.

In the West, "the threat of China is becoming big news, the media is beating the drums of war as the world is being primed to regard China as a new enemy," the UK-based Australian journalist says. The mainstream media such as CNN get exclusive access to classified US surveillance flights over disputed islands in the South China Sea, which "have become a flashpoint for war between China and America."
But "what is not in the news is that China itself is under threat."

"American bases form a giant noose encircling China with missiles, bombers, warships all the way from Australia through the Pacific to Asia and beyond," Pilger's documentary states. As one of the film's contributors, author of 'The China Mirage' book, James Bradley put it, "if you were in Beijing and stood on the tallest building and looked out at the Pacific Ocean, you would see American warships, you would see Guam is about to sink because there are so many missiles pointed at China."

澳大利亞著名記者兼導演約翰·皮爾格歷時兩年拍攝的紀錄片《即將到來的對華戰爭》在今日俄羅斯電視台（RT）紀錄片頻道播出。

這部旨在“打破沉默”的影片用事實證明，美國一直叫囂所謂的“中國威脅論”，但實際上真正在亞太地區“耀武揚威”並構成威脅的是美國。

【巨大繩索】

目前住在英國的皮爾格告訴RT，在西方，“中國威脅正成為大新聞，媒體敲擊著戰爭的邊鼓，讓世界準備好將中國視為新敵人”。然而“新聞中沒有交待的是，中國本身正面臨威脅”。

皮爾格在紀錄片中稱：“美國（軍事）基地用導彈、轟炸機、軍艦等形成了一個包圍中國的巨大繩索，從澳大利亞穿過太平洋到亞洲甚至更遠的地方。”

---
睇怕美國遲早搵理由再打中國了

...

真有錢

RT係澳媒
咁Roadshow咪車淑梅

係俄羅斯播，仲要係幫中國講好說話
乜原來消滅一個無人性既國家都係壞事

菲律賓同美國反左枱啦

戇鳩無知白癡弱撚智先會親中
親中遲早冚家產

左膠大愛撚遲早害死全球

侵侵上台好返冇事啦

已笑 thanks

又係果d乜媒物媒